緬甸示威者聲援香港，仰光中國使館外貼出「不要中國大使館」標語

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 20.02.21 | 最後更新: | 2021-02-21 03:28:42

緬甸軍方在第二大城市曼德勒周六涉嫌開實彈鎮壓手無寸鐵平民，至少兩人中槍死亡。當地傳媒Mandalay News Journal的直播片段顯示，一名年輕男子頭部中槍，送到醫院時子彈打穿頭蓋骨，流出血液及腦漿。另一名男子則據報肋骨中槍，送院後不治。

法新社引述醫護人員消息說，6人被實彈射中受傷。據報至少10人被捕。

目前少年具體中槍的過程未明，網上流傳，該名少年是義務負責將傷者送到醫院，但過程中頭部中槍，送院時已沒有反應。 緬甸傳媒Myanmar Now報道，示威者與軍警對峙期間，超過20輛載滿軍警的貨車到場，根據記者目擊軍警向天開了大約50發子彈。

當地居民也在示威現場找到子彈的彈頭、橡膠子彈、鐵釘、彈珠等。他們又指控警軍向救護車開槍及催淚彈。目擊者向當地電視台DVB提供的片段顯示，軍警近乎是以水平角度向前方開槍。

周六鎮壓消息令緬甸全國更加憤慨，並批評軍警是恐怖份子，而向救護車開槍是犯下戰爭罪行。聯合國緬甸人權狀況特別報告員Tom Andrews批評，軍方的所作所為，看來是對緬甸人民的戰爭。

聯合國秘書長古鐵雷斯的發言人說，對造成傷亡感到傷感及困擾，並重申對和平示威者用武是不可接受。他強調，緬甸當局必須尊重和平集會的權利，保安部隊必須停止使用暴力及威嚇人民。

歐盟外交及安全政策高級代表博雷利（Josep Borrell）也強烈譴責軍方對和平示威者用武，呼籲軍方及所有保安部隊立即停止使用暴力。他又表示，歐盟外交事務理事會將討論緬甸情況及考慮採取適當行動。早前有報道指出，歐盟已準備制裁軍方領袖。

與此同時，位於仰光的中國駐緬甸大使館外繼續有示威，並開始有示威者手持標語，聲援香港及新疆。在大使館外，甚至有人貼出「不要中國大使館」的標語。

中國官方旗下《環球時報》則指控有西方勢力及前香港眾志主席羅冠聰等借緬甸事件攻擊中國，指中國幫助緬甸建立防火牆等，煽動仇恨及反華情緒。值得留意的是，報道用「內閣重組」（cabinet reshuffle）形容緬甸軍方發動軍事政變。

報道又引述分析說，西方長期在緬甸培養激進的民主鬥士，資助個別非政府組織及智庫，用偏見及不是消息攻擊中國。

報道又引述分析說，西方長期在緬甸培養激進的民主鬥士，資助個別非政府組織及智庫，用偏見及不是消息攻擊中國。

We connect

使撚佢哋聲援，日日DONKI，18開花DONKI，香港不知幾幸福，個個同心抗疫，又得到中央大力幫忙，不知幾支持政府。

人生中有欢喜
难免亦常有泪
我哋大家
………………
………………
既是同舟
在狮子山下
且共济
抛弃区分求共对
放开彼此心中矛盾
理想一起去追
………………

.....積薪歷火非無事，識者能知火未燃......

推 集氣